【英國移民】#1：英國點搵工？

6. 學歷 / 學校唔係極重要，英國公司比較著重心態，通常有好多 on-job training

唔多覺

strong post lm

入左gp 唔該曬 好有心
btw 唔知你地會唔會知
uk學油漆要唔要考牌
多唔多女仔做？
會唔會容易揾到師父跟？
聽講呢得都幾賺錢

可能我地幾個嘅行業唔太介意學校
手足你有唔同經驗介唔介意分享多啲？

手足如果想學既話就應該唔洗考
有手足熟啲可以係下面補充
不過學完之後 如果手足想去地盤度做既話就要
手足可以睇返依條 Link

同埋依行都有我地上面講嘅學徒制度，如果跟學徒報可能就唔洗識師父。
手足都可以睇睇

寫得幾好
btw 其實搵到工先黎定黎到先搵好d

最重要我諗都係睇返bno最後details先
我地就覺得早啲搵好啲嘅 因為武肺好多工都唔洗面對面咁面試
可以喺Skype度Interview
而且你黎到要租樓同生活 講真果度都唔少錢
所以如果你喺香港搵到份工再過黎 個心都定啲

唔該哂巴打 好詳盡
但想問下你以你所知英國搵工會唔會年齡歧視得好嚴重
即係假如同一份工，假設技能相約會優先請後生/FG咁
特別係d無要求既低下工種
其實即係想知佢地會唔會當general既工作經驗都重要
佢地會傾向想要一個mature識工作人事既人
定一張白紙聽教聽話咁
香港我覺得算唔嚴重
你覺得如果同香港比呢？

thanksss

有個澳洲既Hotel Management Degree，但係香港做左一陣酒店就無做
過去都唔知搵乜工好

利申：唔介意做Cs，但英文能力應該未夠班做

搵工嘅話種族枝視情況會唔會好嚴重?

係香做左兩年特殊學校老師，英國可以做咩？唔一定teaching,文職都ok

係咪呢六年一定要強制做野先入到藉?

lm

英有無d 網做凶宅中介
唔怕凶宅想慳d

同埋有咩低賤工好做
英文又差又盛...
香港殮房工都見過

同埋補充一句
我發現最近好多所謂「二等公民」字眼
講真果啲黨媒好鍾意用咁嘅眼光黎人 唔知自卑定自大
定係新疆習慣當人二等公民
講真民主社會幾時會有二等公民依個concept

我見到嘅英國人好多都好願意同大家傾下香港
甚至我啱啱黎到英文差佢地都好有耐性聽我1999
個個字教我點讀

所以唔洗信班仆街
過幾十年都當人奴隸咁

好post留名

但你會唔會敢係街同朋友講廣東話
d人成日話一聽到你講非英文就會屌你
我唔想去到同香港朋友都唔可以用母語溝通

留名

首先多謝樓主咁有心
我見到shortage入面有社工 衡量過自己唯一讀得掂呢科 應該向呢方面發展
但係咪要英文好好先可以做到? 之前睇過新聞香港有社工過到去唔被認可 英文唔好搵唔野做 同埋想問下知唔知如果本身個degree完全唔關事 去到讀master又收唔收

push

我覺得人地點睇你係人地決定，
不過覺得而家有機會去個批，
一定要用D時間去服務番個社區，
話俾人地我地係會感恩既，唔同某國既人

咁講好似只要有心就搵到工咁
原來咁有希望既咩

自己友梗係講廣東話啦 認真 大家唔洗乜柒都驚左先

維修車, gas boiler.....?

好似讀書都得

唔該晒手足 好有心

諗緊finance banking果啲 (見你都有講開 EY HSBC) ,主要係驚英文有香港口音

我反而想問下知唔知小朋友讀書會唔會有校園欺凌/歧視問題多啲

如果係倫敦外圍嘅衛星城市特別係西邊同北面 就好似slough 呢啲算唔算係倫敦嘅工？

口音問題問題唔大啊 做野都係溝通到就冇問題 唔洗介意 同埋唔怕講先會進步

香港特殊學校要唔要考cert?
手足可以上網睇睇依邊個requirements係點
Teaching依度極缺人 PGDE英國會貼錢俾你讀
所以手足想做返Teaching我覺得都Work

普通文職OL我所象中反而比較少
起碼未必係Shortage先
不過依點都要熟嘅手足補一補充

未有Details 要等
個人覺得唔洗
不過唔做野都幾大洗費

唔係太明
如果地區就算係London?
不過人工其實無個Sharp cut話一出London就低幾多咁
所以相比起London central可能人工又低啲

btw今日七月十一
提提大家未投初選嘅聽日記得去投啊

我會啊 我啲朋友會覺得好神奇
因為係兩個完全唔同語系

唔覺得講非英文會屌你啵
英國好多歐洲人 特別係London一半時間都聽唔到英文
當然如果你成班香港朋友有一個英國人
就梗係講返英文就佢啦

香港做過big4+大公司finance, 英國會點睇？mid join big 4有無得諗？

Lm

多謝提醒 冇錯 時間係好緊要 好在有你d搵工網

我個人認為 big4 係用黎做踏腳石，比較難長做

絲兄情況同我差唔多，我問過幾個英個big4 fd都覺得 big4 無論advise定audit都好，人脈關係都比較重要，長遠都係歐洲人著數。
不過同時英國big4好重視diversity，應該容易入過一般 FS/banking

所以我個諗法係搵份 big4 工做1/2 年再算

其實唔只big 4啦，英國好d既工都鍾意請白種人多架啦，純粹咩機會都試下，只係人地會唔會收我依d離開big 4三兩年做返senior，我就唔介意，只要搵到錢做返本行就得

其實過去英國我都唔介意做local firm

地盤易唔易搵好唔好做？

留名
Thx 樓主好有心

想問吓，英國搵工寫CV有咩要求同重點要留意

有冇sample 望望

大家唔好做壞規矩
人地如OT係有補水
你做慣免費OT果套唔好帶過去
實比人dislike

我有幾個朋友試過好似都ok
只不過人工低過直接入到果啲
同埋要鎖死一兩年咁

冇BNO 但今年英國master grad
有無話點樣可以大機會啲搵到tier2嘅工
利申讀 media commu

On

技術文

香港人可唔可以去英國做公務員，或者移民官？如果可以，要點準備？想去英國清算支那人

想問英國係咪好多地方都有賭場
過到去想做全職poker player

多謝樓主好有心機
個學徒制幾過癮
唔介意由零開始

Dun ff too much

洗唔洗考番ielts先過去？
預計6.5-7
香港三大 science畢業
但過到走唔想做番science
想做下各行各業

想做甜品師
但冇相關工作經驗
只係平時係屋企一日三餐 甜品都係自己煮

啱 英國情況我唔知 但係香港人喺香港就係中共嘅奴隸
我寧願博一舖

公務員? 英國打政府工唔似香港咁好

唔洗太好待遇，有食有住有野做有戶籍可以收支那人皮就得